愛黨甚於愛民的特首 民主黨主席、立法會議員 - 胡志偉

愛黨甚於愛民的特首
民主黨主席、立法會議員 - 胡志偉

上周的立法會會議，筆者質問行政長官林鄭月娥在《逃犯條例》上只有黨性、沒有人性，引來了土共的批評，指立法會不容反黨的言論。對於這些指控，只能一笑置之，每年平反六四的議案，贊成的議員都會高喊結束一黨專政，如果這些言論也不能忍受，那共產黨就未免過份玻璃心了。

林鄭月娥在答問大會上，表示回歸前通過的《逃犯條例》不適用於內地並非刻意安排，更不是部份人所指中方是為免影響順利交接，形容這些言論全屬「廢話」，一臉不屑之情溢於言表。這言論旋即遭市民FACT CHECK，立刻找到相關檔案，證明了殖民地政府不將逃犯移交內地，源於對內地的法制的不信任。可惜，民間這種打臉式的回應，仍然阻擋不了林鄭月娥硬闖立法會的決心。

失去市民信任是自作孽

林鄭月娥上台後，可能得到習近平主席的眷顧，所以，每當論及中港關係，言必習近平威武，事必黨中央英明，大有聽黨話、跟黨走的風範。可惜，林鄭月娥言行共產黨化後，和香港市民漸行漸遠。

台灣當局已經三番四次說明不會接受香港提出修訂的《逃犯條例》，即使通過，也不會接受協議。台灣表明立場後，林鄭月娥視而不見，仍然繼續提出草案，那就不是想陳同佳案的嫌疑犯罪有應得了，只是想借單一案件來配合中共，將過往現在未來被中共盯上的人士的頭上，統統架一把刀，有需要的時候就送他們回內地，又或者以此脅迫他們替黨辦事，不聽話就會被送回內地。

內地的法制落後，栽贓構陷時有聽聞，港商劉希泳年前被逼供致死是一例，視頻認罪亦十分常見，銅鑼灣書店東主桂民海忽然認回幾十年前的罪行又是另一例。這些都說明內地司法的隨意性，屈打成招並非罕有。內地的人權也缺乏保障，犯人難以見家屬，家屬亦難以得知犯人在哪裏服刑。在內地的香港商人對種種冤假錯案知之甚深，香港市民見到維權律師一個一個地消失，亦不會相信內地的司法正在進步。商人的憂慮，市民的擔心，林鄭月娥無視也不理，只叫我們相信中央，又何能服眾？

前日有報道指，林鄭月娥要求全體官員配合為《逃犯條例》保駕護航，因自己的公信力和管治能力已到了危險境地。其實，林鄭月娥的民意支持度一直向低走，正正是因為她只面向共產黨，硬銷將香港帶入絕路的《逃犯條例》，不理市民的憤怒，不聽商界的意見，對國際社會的反對意見置諸不理，甚至押上美國取消香港關係法的賭注也在所不惜。林鄭月娥失去市民的信任，是她自作孽。

林鄭月娥要改善管治，絕不可能一味採取高壓手段。擺在面前的解決方法，是先行與台灣作單次協議，餘下的問題從長計議，這也是市民給林鄭月娥的下台階，只望林鄭月娥能懸崖勒馬，不要提供機會給內地，將市民送進黑獄處處的內地受審和監禁。

胡志偉
民主黨主席、立法會議員

上一則
上一則
更多更大謊言在後頭 (潘小濤)

下一則
歡迎投稿